\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage[capposition=top]{floatrow}

\author{
  Ponson, Guido\\
  \texttt{0950071}
  \and
  Stuijt, Jort\\
  \texttt{0953492}
}
\begin{document}
\sffamily
\begin{titlepage}
  \centering
    \vfill
    {\title{Advanced Algorithms}}
    {\bfseries\Large
        \maketitle
    }
    \vfill
    \includegraphics[width=4cm]{logohr.png} % also works with logo.pdf
    \vfill
    \vfill
\end{titlepage}
\newpage
\tableofcontents

\section{Inleiding}
Wij hebben ervoor gekozen om twee modellen te maken.
De reden hiervoor is dat we wilden kijken hoe een andere aanpak bepaalde eigenschappen wel of niet te verifiëren waren.


\newpage
\section{Wat is een sluis}

\subsection{Essentiële componenten simpele sluis}
In figuur 1 is een simpele sluis en zijn onderdelen te zien. Dit is een screenshot van een schutsluis simulator die online \cite{SluisSimulatie:1999} te zien en besturen is. 
We zien 6 knoppen die we kunnen bedienen, en deze geven ook de 6 basis componenten van een sluis systeem aan. We zien ook dat er 2 kanten te beschouwen zijn, namelijk stroomopwaarts, of waar het waterpeil hoger is, en stroomafwaarts, waar het waterpeil lager is.
Het doel van dit systeem is om boten van een kant naar de andere te laten varen. Echter zit er een hoogte verschil in het waterpeil tussen de twee kanten. Om de boten door te kunnen laten, moeten ze eerst naar de andere hoogte gebracht worden. De onderdelen die dit mogelijk maken zijn:
\begin{itemize}
    \item Stroomopwaarts
    \begin{itemize}
        \item schuif 1
        \item sluis 1
        \item innerlijke licht 1
        \item uiterlijke licht 1
    \end{itemize}
    \item Stroomafwaarts
    \begin{itemize}
        \item schuif 2
        \item sluis 2
        \item licht 2
        \item innerlijke licht 2
        \item uiterlijke licht 2
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Werking van een schutsluis}
De stappen om een boot op de juiste hoogte te brengen zijn in een schutsluis als volgt\cite{sluizen:2006}\cite{SluisSimulatie:1999}:
\begin{itemize}
    \item De deur aan de kant van de boot moet open.
    \item Het licht aan de kant van de boot moet op groen.
    \item De boot vaart naar binnen.
    \item Het licht gaat weer op rood.
    \item De deur sluit zich achter de boot.%De boot zit nu opgesloten en de sluis kan zijn prooi gerust op eten
    \item De schuif aan de voorkant van de boot gaat open, de waterpeil verandert.
    \item De schuif gaat weer dicht.
    \item De deur voor de boot gaat open.
    \item Het licht in de sluis aan de voorkant van de boot gaat op groen.
    \item De boot vaart eruit.
\end{itemize}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=12cm]{sluis.jpg}
\caption{de sluis simulatie\cite{SluisSimulatie:1999}}
\floatfoot{hier zijn onderdelen van een simpele sluis te zien}
\end{figure}

\section{Eisen}
De opdrachtgever wilt graag dat er een sluis wordt gemodelleerd.
Dit model moet met de volgende punten rekening houden. 
\begin{itemize}
	\item Veiligheid
	\item Efficiëntie
	\item Capaciteit
	\item Onderhoudskosten
	\item Duurzaamheid
\end{itemize}
Voor elk van deze punten wordt uitgelegd hoe deze gerealiseerd kunnen worden.

\subsection{Veiligheid}
Bij de meeste bewegende actuatoren is het belangrijk dat ze niet te snel hun taak doen.
Als de actuator op het punt staat iets dat onwenselijk is te doen, kunnen de boot bestuurders ingrijpen.
Dit kan gebeuren met een noodknop of door bijvoorbeeld snel uit de weg te bewegen.

\begin{itemize}
	\item Er moet een noodknop aanwezig zijn\cite{sluizen:2006}.
	\item Er moet een persoon tijdens het gebruik aanwezig zijn bij de noodknop.
	\item De pomp mag niet te snel pompen.\\
		Een pomp die te snel pomp kan turbulentie~\cite{johnson2005effectiveness} of storende golven veroorzaken. 
		Dit kan de boot laten wiebelen of mensen die in het water zijn in gevaar brengen.\\
    	Er moet rekening gehouden worden met het zogenaamde Hawser force criterium. \cite{de2010hawser}. Tijdens het vullen en legen van de sluis wordt veel water verplaatst. Dit zorgt voor veel kracht in de vorm van stroming, wat turbulentie kan veroorzaken. Het Hawser force criterium probeert deze krachten te kwantificeren om de verplaatsing van de boot en de krachten op de meertrossen onder een bepaald drempelwaarde te houden.
	\item Het waterpeil in de sluis moet rustig veranderen.
	\item Een sluisdeur mag alleen bewegen als er geen boot onder zit.
	\item De sluisdeuren moeten rustig sluiten.
	\item De werking van de sluis moet voorspelbaar zijn.\\
		Als het gedrag van de sluis overeenkomt met de verwachting van de mens, zullen er bijvoorbeeld minder schrikreacties plaatsvinden.
	\item Beide sluisdeuren mogen niet tegelijkertijd openstaan.\\
		Dit kan voor sterke stromingen zorgen. 
	\item De staat van een licht moet overeenkomen met de staat van een sluisdeur.\\
		Als een licht op groen is, moet de bijbehorende sluisdeur open zijn en vice versa.
		De gebruiker moet kunnen vertrouwen op dit systeem om te weten of het veilig is om naar binnen te varen.
	\item De sluis moet wachten tot de boot de sluis heeft verlaten.\\
		Als de sluis soms zou beginnen met de volgende boot ophalen terwijl er nog een in zit, zouden gebruikers gevaarlijke acties kunnen doen zoals zich uit de sluis haastten.
	\item Een sluisdeur mag alleen open als het waterniveau achter die deur gelijk is aan het waterniveau in de sluis.\\
		Zonder deze maatregel kan bij het openen van een deur een stroming ontstaan.
	\item Een pomp mag er voor zorgen dat het waterpeil niet hoger of lager komt dan dat of de rivier.\\
		Een boot kan anders beschadigen en omvallen als het de bodem raakt, of uit de sluis wegdrijven en botsen als het waterpeil boven de sluis uitkomt.

\end{itemize}


\subsection{Efficiëntie}
\begin{itemize}
	\item Een boot moet zo snel mogelijk door de sluis kunnen.
	\item De wachttijd van boten moet zo eerlijk mogelijk verdeeld worden.\\
		Boten weten op deze manier beter anticiperen wanneer ze aan de beurt zijn.
	\item De wachtrij houdt rekening met de positie van de sluis.\\
		Het model heeft  geen queue, maar zal steeds kijken waar een nieuw schip staat te wachten: boven of onder.
        Er wordt wel voorkeur gegeven aan de hand van de positie van de sluis. 
        Een schip dat boven staat te wachten krijgt dus voorkeur over een schip dat onder staat te wachten.
        De sluis heeft op deze manier zo veel mogelijk nuttige transities omhoog en omlaag.
    \item Een boot moet met zo min mogelijke actief vervoert worden, er moet bijvoorbeeld niet en deur twee keer open en dicht gaan voordat de boot eruit kan varen.
\end{itemize}

\subsection{Capaciteit}
\begin{itemize}
	\item De sluis moet zo veel mogelijk boten tegelijkertijd kunnen.
	\item De sluis moet om kunnen gaan met een groot aantal wachtende boten.
\end{itemize}

\subsection{Onderhoudskosten}
\begin{itemize}
	\item De sluis moet zo min mogelijk dingen hebben in het water~\cite{johnson2005effectiveness}.\\
		Dit voorkomt vervuiling en verstoppingen, waardoor onderdelen minder vaak gerepareerd hoeven worden.
	\item Onderdelen mogen niet te snel bewegen.\\
		Onderdelen die sneller bewegen produceren meer warmte. Warmte laat apparatuur sneller slijten.
	\item De sluis moet niet onnodige onderdelen bevatten, als iets niet een duidelijke benodigde functie uitvoert is het niet nodig.
\end{itemize}

\subsection{Duurzaamheid}
\begin{itemize}
	\item De sluis gebruikt zo min mogelijk water.\\
		Sluizen kunnen een scheiding vormen van twee verschillende ecosystemen of een zoet-zout scheiding.
		Door zo min mogelijk water te gebruiken blijven deze scheidingen beter intact.
	\item De sluis moet het doel in zo min mogelijke stappen bereiken, dit voorkomt dan bijvoorbeeld een deur vaker open en dicht gaat dat echt nodig is. Zo gaan de onderdelen langer mee.
\end{itemize}



\section{Model 1}
Model 1 is gemaakt door Jort Stuijt en is te vinden in bijlage 'Model1.xml'. In deze sectie wordt beschreven welke onderdelen in model 1 zitten, hoe deze worden aangestuurd en tegen welke problemen er is opgelopen.
\subsection{Onderdelen}

    \paragraph{Control}
    Dit is het onderdeel dat de logica van de gehele sluis bepaald.
    \paragraph{Openable}
    Van Openable zijn de twee deuren afgeleid: de deur aan de hoge kant van het water en aan de lage kant van het water.
    \paragraph{Pump}
    De pomp past het waterniveau aan van de sluis als de twee deuren dicht zijn.
    Als de pomp de sluis moet vullen, wordt er eigenlijk een schuif opengezet aan de hoge kant van de rivier.
    Op deze manier kan het waterniveau in de sluis niet te hoog of te laag worden.
    \paragraph{Toggleable}
    Toggleable wordt gebruikt voor onderdelen van af te leiden die maar twee states hebben.
    In het model zijn dit de volgende vier lichten die elk op groen of op rood kunnen staan.
    \begin{itemize}
        \item UpperOuterLight: of een schip van de hoge kant van de rivier de sluis binnen mag varen
        \item LowerOuterLight: of een schip van de lage kant van de rivier de sluis binnen mag varen
        \item UpperInnerLight: of een schip de sluis mag verlaten richting de hoge kant van de rivier
        \item LowerInnerLight: of een schip de sluis mag verlaten richting de lage kant van de rivier
    \end{itemize}
    \paragraph{Sensor}
    Sensor wordt gebruikt voor onderdelen die op vraag aan moeten kunnen geven of ze het gene detecteren waarvoor ze bedoeld zijn.
    Sensor geeft op vraag een ja of nee antwoord terug.
    De volgende sensoren zitten in het model.
    \begin{itemize}
        \item ShipInLockSensor: of er een schip wel of niet in de sluis is.
        \item ShipUpSensor: of er wel of niet een schip aan de hoge kant van de rivier aan het wachten is op de sluis.
        \item ShipDownSensor: of er wel of niet een schip aan de lage kant van de rivier aan het wachten is op de sluis.
    \end{itemize}
    \paragraph{ShipInLockWaiter}
    Op aanvraag wacht dit onderdeel totdat er een schip in of uit de sluis is.
    Hij doet dit door steeds de ShipInLockSensor raad te plegen totdat deze de gewenste waarde geeft.
    \paragraph{Queue}
    De queue vraagt op aanvraag aan de ShipUpSensor en ShipDownSensor hun status.
    Met logica wordt vervolgens geregeld dat er voorkeur wordt gegeven aan het schip dat staat te wachten op de positie waar de sluis nu ook is.
    Het resultaat wordt dan teruggegeven aan de aanvrager: er moet een schip boven of beneden afgehandeld worden, of er is geen schip.

\subsection{Overwegingen}
In model 1 is er geen wachtrij geïmplementeerd en worden er geen individuele schepen gevolgd.
Er wordt gekeken of er een schip aan een bepaalde kant staat te wachten en wordt er voorkeur gegeven aan een schip als deze staat te wachten aan de kant van de positie van de sluis.
Op deze manier beweegt de sluis zo vaak mogelijk met een boot erin.
Het bijhouden hoeveel boten er staan de wachten, is voor dit algoritme niet relevant.
Om complexiteit en state explosion niet te vergroten, is ervoor gekozen geen wachtrij te implementeren en dus niet individuele schepen te volgen.


\subsection{Werking}
Hier wordt omschreven hoe de logica werkt vanuit Control onderdeel in het model.


\subsubsection{Bootup}
Dit wordt alleen uitgevoerd in het begin van het doorlopen van het model.
\paragraph{Begin state} 
Beide sluisdeuren zitten dicht en alle lichten staan op rood.
\paragraph{Stappen}
\begin{itemize}
    \item De onderste deur wordt geopend.
    \item Het onderste uiterste licht wordt aangezet.
\end{itemize}
\paragraph{End state}
De onderste sluisdeur is open en het onderste uiterste licht staat op groen. 
Boten kunnen en mogen nu binnenvaren vanaf de bovenkant van de rivier. 
De innerste lichten en het bovenste uiterste licht staan op rood. 
De bovenste deur is dicht.


\subsubsection{Sluis omhoog}
De sluis gaat omhoog, met of zonder boot.
\paragraph{Begin state}
De onderste sluisdeur is open en het onderste uiterste licht staat op groen. 
De bovenste deur is dicht.
Boten kunnen en mogen nu binnenvaren. 
De innerste lichten en het bovenste uiterste licht staan op rood. 
\begin{itemize}
    \item De queue heeft laten weten dat er een schip beneden aan de rivier afgehandeld moet worden.
    \item In de variabele transitionWithShip wordt gezet of de sluis gaat bewegen met of zonder schip.
    \item Als transitionWithShip true is, wordt er gewacht totdat deze in de sluis is met ShipInLockWaiter.
    \item Het onderste uiterste licht wordt op rood gezet, er mogen nu geen schepen meer in de sluis.
    \item De onderste deur wordt gesloten.
    \item De sluis wordt gevuld door de bovenste pomp aan te zetten.
    \item De bovenste deur wordt geopend.
    \item Het bovenste innerste licht wordt op groen gezet, een schip mag nu de sluis uitvaren.
    \item Als transitionWithShip true is, wordt er gewacht totdat deze de sluis uit is met ShipInLockWaiter.
    \item Het bovenste innerste licht wordt op rood gezet.
    \item Het bovenste uiterste licht wordt op groen gezet, er mag nu een schip binnenvaren.
\end{itemize}
\paragraph{End state}
De bovenste sluisdeur is open en het bovenste uiterste licht staat op groen. 
De onderste deur is dicht.
Boten kunnen en mogen nu binnenvaren vanaf de bovenkant van de rivier. 
De innerste lichten en het onderste uiterste licht staan op rood. 


\subsubsection{Sluis omlaag}
De sluis gaat omlaag, met of zonder boot.
\paragraph{Begin state}
De bovenste sluisdeur is open en het bovenste uiterste licht staat op groen. 
De onderste deur is dicht.
Boten kunnen en mogen nu binnenvaren vanaf de bovenkant van de rivier. 
De innerste lichten en het onderste uiterste licht staan op rood. 
\begin{itemize}
    \item De queue heeft laten weten dat er een schip boven aan de rivier afgehandeld moet worden.
    \item In de variabele transitionWithShip wordt gezet of de sluis gaat bewegen met of zonder schip.
    \item Als transitionWithShip true is, wordt er gewacht totdat deze in de sluis is met ShipInLockWaiter.
    \item Het bovenste uiterste licht wordt op rood gezet, er mogen nu geen schepen meer in de sluis.
    \item De bovenste deur wordt gesloten.
    \item De sluis wordt geleegd door de onderste pomp aan te zetten.
    \item De onderste deur wordt geopend.
    \item Het onderste innerste licht wordt op groen gezet, een schip mag nu de sluis uitvaren.
    \item Als transitionWithShip true is, wordt er gewacht totdat deze de sluis uit is met ShipInLockWaiter.
    \item Het onderste innerste licht wordt op rood gezet.
    \item Het onderste uiterste licht wordt op groen gezet, er mag nu een schip binnenvaren.
\end{itemize}
\paragraph{End state}
De onderste sluisdeur is open en het onderste uiterste licht staat op groen. 
De bovenste deur is dicht.
Boten kunnen en mogen nu binnenvaren. 
De innerste lichten en het bovenste uiterste licht staan op rood. 


\section{Model 2}
Model 2 is gemaakt door Guido Ponson. Hier Worden eerst de onderdelen omschreven zoals ze te zien zijn in de bijlage 'Model2.xml'. Daarna word de werking en samenhang van de onderdelen besproken.
\subsection{Onderdelen}
Het model bestaat uit de volgende templates:

\paragraph{Countable}
Dit is een template dat aangeroepen wordt met wat parameters, zoals de benodigde channels n een Count variabele. Ook is een MaxCount variabele nodig.
Met uitzondering van het verhogen van de waterpeil in ToggleWaterLevel, is alles wat "tijd" kost een instantie van deze template. Het neemt channels als triggers om naar een "Opening" state te gaan, die evenveel clock cycles kost als de gegeven MaxCount. Hierna komt het in een state genaamd "Open". De volgende stap is om weer met dezelfde MaxCount clock cycles terug naar het begin state, genaamd "Closed" te gaan. Er is de mogelijkheid ingebouwd om tussen elk clock cycli naar een noodstop state te gaan, echter was dit niet mogelijk te testen doordat er teveel mogelijke punten zijn om de noodstop aan te roepen, het bracht teveel mogelijkheden met zich mee en is dus ongebruikt.
Alle instanties van deze Template zijn:
\begin{itemize}
    \item UpperDoor, default max waarde van 10
    \item LowerDoor, default max waarde van 10
    \item UpperCulvert, default max waarde van 5
    \item LowerCulvert, default max waarde van 5
    \item Boat, default max waarde van 7
\end{itemize}
Het overgang van een begin state naar een ander state en terug dat tijd kost wordt dus gebruikt als simulate van het open en dichtgaan van de deuren, schuiven en het in en uit de sluis varen van een boot.
De default waarden zijn klein gehouden, met als doel dat dat het simuleren sneller laat gaan. Echter zijn de waarden aan te passen met de globale integers.

\paragraph{Toggleable}
Dit is en heel simpel Template dat in een "On" of "Off" state kan zijn. Met channels wordt de state veranderen. Alle lichten zijn hier instanties van:
\begin{itemize}
    \item UpperOuterLight
    \item UpperInnerLight
    \item LowerOuterLight
    \item LowerInnerLight
\end{itemize}

\paragraph{DoorChecker}
Doorchecker is een template waar door middel van de channel CheckIfDoorIsOpen gecheckt kan worden of er een deur open is, en zo ja welke deur dan ook open is. Dit wordt gebruikt in de MainController.

\paragraph{YesNoRandomizer}
Dit is een Template waar twee instanties van gemaakt worden, namelijk
\begin{itemize}
    \item UpperHasNextRandomizer
    \item LowerHasNextRandomizer
\end{itemize}

Zoals de namen al op duiden, geef dit heel simpel een ja of een nee terug. Omdat er geen condities gebonden zijn aan de transities, wordt er zo goed als een willekeurig een pad genomen. Dit wordt gebruikt om te simuleren of er wel of geen boten aan de boven of onderkant van de sluis staan te wachten.

\paragraph{ToggleWaterLevel}
Dit is de eerste van de vier grootste templates van model 2.
Deze template wordt aangeroepen met de channel ChangeWaterLevel, waarna er een loop doorlopen wordt dat de huidige waterpeil verandert naar de andere waterpeil. Hierna beëindigd de loop door de channel WaterLevelChanged aan te roepen om te laten weten dat het successvol was. Deze template gaat ervan uit dat beide deuren gesloten zijn.

Het veranderen van de waterpeil gebeurt door eerst de juiste culvert te openen, te wachten tot het water in of uit de sluis is gestroomd, en vervolgens de culvert weer te sluiten. Het vullen/leeg laten van de sluis duurt MaxWaterlevel aantal clock cylces, wat by default 15 is.

\paragraph{TransitionLock}
TransitionLock heeft als aanname dat er bij het begin van de loop een van de deuren open is. Vervolgens wordt deze deur gesloten, het waterpeil verandert, en wordt de andere deur ge opent. Ook deze template wordt aangeroepen met een channel, genaamd Transition, en geeft antwoord op een succesvolle voltooiing via de channel TransitionDone.

\paragraph{TransportBoat}
TransportBoat wordt aangeroepen met de channel TransportBoat, en geeft roept antwoord na een succesvolle voltooiing van de loop de channel TransportedBoat aan. Deze template gaat ervan uit dat het begint op de waterpeil van de te verplaatsen boot, met de sluisdeur voor de boot al ge opent. Het doorloopt het proces van de boot van de ene waterpeil naar de andere waterpeil te vervoeren. De juiste lichten worden aan en uit gedaan, en er wordt gebruik gemaakt van de template Transition om de waterpeil te veranderen.

\paragraph{MainController}
De MainController coördineert alle andere templates. de flow van de loop is als volgt: 
\begin{itemize}
    \item Het begint en eindigt altijd met beide deuren gesloten.
    \item Er wordt gekeken bij welke kant van de sluis de waterpeil ligt
    \item Hierna wordt er gekeken of er aan de kant van de waterpeil een boot ligt, zo niet dan wordt er aan de andere kant gekeken of er daar wel een boot ligt te wachten.
    \item Als er geen boot gevonden wordt, gaat de template weer naar de begin stand, wacht 1 clock cycle, en doorloopt dan weer de loop.
    \item Als er wel een boot gevonden wordt, wordt er gewerkt om die te transporteren.
    \item Er wordt gekeken of er nog een deur open is van een vorige transportatie, en of die niet toevallig de juiste deur voor de boot is.
    \item Er wordt gekeken of de waterpeil klopt met dat van de boot, zo niet wordt er eerst een transitie gedaan naar de waterpeil van de boot toe.
    \item Een maal bij de juiste kant, wordt de boot ge transporteert.
    \item Er wordt weer gekeken of er niet eerst een boot staat te wachten aan de kant van de huidige waterpeil, en anders of er een bij de andere kant is.
    \item Herhaal de loop
\end{itemize}

\paragraph{Keuzen model 2}
Er zijn wat keuzes gemaakt in het design van model 2, zoals dat het hele model een loop is. Er bestaan dus verschillende routes die door het model genomen kunnen worden om een loop te vormen. Deze routes hangen af van de of er wel of niet een boot zit te wachten. Een gevolg hiervan is dat er geen liveness te bewijzen was voor gevallen zoals bijvoorbeeld als er een deur dichtgaat er altijd een andere deur weer open zal gaan. Dit komt omdat er altijd een loop te doorlopen is waar aan beide kanten van de sluis geen boot ligt te wachten. Er is dus altijd een pad die al de werking voor het transport van een boot omzeilt. Er is in dit model voor die imitatie gekozen omdat model 1 hier al een oplossing voor geeft, en omdat Guido het belangrijk vond om rekening te houden met zeno-gedrag. Er had bijvoorbeeld gekozen kunnen worden om in plaats van randomness gebruik te maken van een vooraf vastgestelde volgorde van wachtende schepen. Het werd echter te moeilijk om in dit model elke combinatie te hardcoden en verifiëren.

Er werd ook niet gekozen met een queue te werken, omdat elk toegevoegde lid heel veer verificatie tijd opleverde. Met de gekozen randomness is elk combinatie van wel of geen schip, en welke deur er dan toevallig open is te verifiëren. 

\section{Verificatie}\label{VerificatieSection}
In tabel \ref{tab:verification-table} is te zien welke eigenschappen zijn geverifieerd voor elk model.

% Wij wilden de volgende eisen verifiëren.
% \begin{itemize}
%     \item De sluisdeuren mogen niet tegelijkertijd open.  
%     \item Een sluisdeur mag niet dicht als er een boot onder vaart.
%     \item Een licht mag niet op groen als de sluisdeur erachter dicht is.
%     \item Een sluisdeur mag niet open als het waterniveau tussen de twee deuren niet gelijk is als van die sluisdeur.
%     \item Een sluisdeur mag niet open als de sluisdeur aan de tegenovergestelde kant open is.
%     \item Een sluisdeur mag niet dicht als het bijbehorende licht op groen is.
%     \item Als de sluisdeur aan de voorkant van de boot open is, moet de boot uit de sluis varen.
%     \item Als een deur dicht gaat, moet de deur aan de andere kant uiteindelijk open gaan.
%     \item Een boot die de sluis ingaat, moet uiteindelijk weer eruit komen.
% \end{itemize}
% Voor elk van de eisen wordt uitgelegd wat wij hebben gedaan voor verificatie.

\subsection{Liveness}
Model 1 bevat randomness in detectie met de schepen. 
Er kan stroomopwaarts en stroomafwaarts wel of geen schip zijn.
Aan de hand van deze random uitgelezen waarden wordt bepaald hoe de sluis gaat bewegen.
Er kan dus in theorie nooit een schip van stroomopwaarts komen en alleen schepen van stroomafwaarts.
Om liveness te kunnen bewijzen voor de deuren, is het model aangepast in het Queue onderdeel.
Dit leest nu niet meer de sensoren uit en geeft direct aan of er een schip boven of beneden aan de rivier moet worden afgehandeld.
Ook de mogelijkheid dat er nergens een schip staat te wachten is eruit gehaald.
Na het aangeven dat er een schip beneden moet worden afgehandeld, zal de volgende keer worden aangegeven dat er een schip boven moet worden afgehandeld, en vice versa.
Door alle mogelijkheden te forceren kan op deze manier liveness worden aangetoond.

Model 2 heeft als bewezen liveness stellingen dat als een boot binnen vaart, hij er ook weer uit vaart, als dat als een deur open gaat, hij ook weer dicht moet gaan.

\subsection{Niet gelukt te bewijzen}
Het is niet gelukt om te bewijzen dat het Queue onderdeel voorkeur geeft aan schepen die staan de wachten in de positie van de sluis.
Dit is een liveness eigenschap van een model.
Omdat het model een oneindige loop is, zal het gewenste resultaat van de uiteindelijk Queue altijd waar worden.
Als er aan beide kanten een boot staat te wachten, en de sluis is in de hoge positie, zou de voorkeur zijn dat de boot boven eerst naar beneden wordt gebracht.
Echter kan de sluis eerst de boot beneden ophalen en vervolgens de boot boven, en de liveness verificatie zou dan voldoen terwijl dit niet het gewenste gedrag is.

\subsection{Onmogelijk te bewijzen}
In model 1 was het niet mogelijk om dingen te bewijzen die precieze locatie van een schip vereisen.
Dit komt omdat er gekozen is om de detectie van een schip als het ware een boolean waarde is: het wordt wel of niet gedetecteerd.
Dit is een nadeel van het model omdat in theorie de deur dicht zou kunnen gaan nadat het schip 1cm uit de sluis is.
Model 2 heeft dit nadeel niet door te simuleren hoe ver het schip in de sluis is.
Model 2 kan wel elk combinatie van waar er een schip ligt te wachten, en welke deur open is doorlopen. Hierdoor zijn er zoals in tabel\ref{tab:verification-table} te zien is wel andere dingen te bewijzen ten opzichte van model 1. In model 1 is bijvoorbeeld wel te bewijzen dat als er een deur dicht gaat, er altijd een andere deur weer open gaat. Omdat model 2 begint met beide gesloten deuren, en er een pad bestaat waar er geen boten liggen te wachten, is dit in model 2 niet te bewijzen.


% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[]
\centering
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{l|l|l}
 & \textbf{Model 1} & \textbf{Model 2} \\ \hline
\textit{Veiligheid} &  &  \\ \hline
De sluisdeuren mogen niet tegelijkertijd open & ja & ja \\ \hline
Een sluisdeur mag niet dicht als er een boot onder is & nee & ja \\ \hline
Een licht mag niet op groen als de sluisdeur erachter dicht is & ja & ja \\ \hline
Een sluisdeur mag niet dicht als het bijbehorende licht nog op groen staat. & ja & ja \\ \hline
Een sluisdeur mag niet open als het waterniveau tussen de twee deuren niet gelijk is als van die sluisdeur & ja & ja \\ \hline
Als een sluisdeur dicht gaat, moet de sluisdeur aan de andere kant uiteindelijk open gaan & ja & nee \\ \hline
Als de sluisdeur aan de voorkant van de boot open is, moet de boot uit de sluis varen. & nee & nee \\ \hline
Een boot die de sluis ingaat, moet uiteindelijk weer eruit komen. & nee & ja \\ \hline
Als een sluisdeur open gaat, moet hij ook weer dicht gaan. & nee & ja \\ \hline
Een sluisdeur staat stil als er een boot beweegt & nee & ja \\ \hline
Een pomp staat stil als er een boot beweegt & nee & ja \\ \hline
\textit{Efficientie} &  &  \\ \hline
De sluis geeft voorkeur aan boten die wachten aan de kant van de rivier waar de sluis op dat moment is & nee & nee
\end{tabular}%
}
\caption{Bewezen eigenschappen van elk model}
\label{tab:verification-table}
\end{table}


\newpage

\newpage
\bibliography{references}
\bibliographystyle{plain}
\end{document}


